[黃色經濟圈] 身為黃店可唔可以播返多啲抗爭相關歌曲

呢幾日去過幾間幾出名嘅黃店
海報 文宣 memo紙 咩都有齊
唯獨好似缺少同呢場抗爭/革命有關嘅歌
唔知係咪只係因為我聽唔到
定因為抗爭耐咗而冇咗呢樣嘢
食得黃店唔會係因為啲嘢好好食 亦都唔奢求
只係希望將抗爭再融入生活
幫襯時同時有視覺同聽覺嘅滿足
所以如果黃店腦細/職員睇到
希望你地播返多啲抗爭歌（原創/二創）
唔係點襯得起黃店之名

如果唔知有咩歌唔緊要
下面我list埋俾你
未能盡錄 以作參考
自行去youtube download

———————————————

願榮光歸香港 (不同版本）

不屈進行曲
香港人
虛作無聲
暴徒
自游
和你飛
我們都是這樣走過的
煲底之約
山下見
Will (not) see you soon (莊正新歌）

假使世界原來不像你如期
願
十八
家明
雞蛋與羔羊
發現號
無盡

肥媽有話兒
fuck the popo
二零一九
惡世紀
揸緊中指
人話

今天我 海闊天空
撐起雨傘
問誰未發聲/Do you hear the people sing

———————————————

光復香港
時代革命
🏴

黃嘅歌手其實都要
填詞作曲又得

漏左 有班警察毅進仔

自行去youtube download

商業播歌要買版權，一係版權持有人授權，咪學足支那種侵權先得架

太短

海報 文宣 memo紙
如果全部黃店都有呢d已經算好，手足唔洗貼得咁辛苦

播係可以，但唔應該強制咁做。

唔該唔好將個標準係咁拉高。

大把小店播流行曲
唔通又買咗版權

冇話要強制
況且播首歌成本有幾高

中國人夠侵權抄人野，唔通你又學人抄
大把人偷偷咁做唔代表你可以大條道理叫人上去download
創作唔係免費，要用就問左創作人先，唔係自己download 來用

肥媽有話兒死埋一邊啦
煩鳩到 首歌又膠

唔好拉咁高啦 又唔係必須嘅
知係同路人就得啦

咁就ok

可以考慮

希望提倡黃色經濟圈既同時，麻煩都尊重返人地既創作同知識產權

當我無講過youtube嗰句
自己搵方法
總之你講到咁麻煩咁高門檻咩都唔洗做
你係黃歌創作人你會唔會告鳩黃店播自己啲歌

我覺得主要問題係根本唔夠黃色歌曲
如果你睇下人哋美國西班牙中東愛爾蘭
佢哋嘅政治抗爭歌曲好多 同埋係真係好聽又個個都識唱（特別係愛爾蘭

好多主題香港都未填過：
-紀念被捕及犧牲者
-描述721/831/兩次大學攻防
-讚揚及紀念手足
-恥笑及攻擊政權
等等 短期內可以改熟悉嘅歌曲

黃歌創作人唔告鳩黃店唔代表呢種行為係正確
大把人會偷偷地咁做，我都明白
只係唔好光明正大將呢件事合理化
黃歌創作人都要搵食啦，連自己人都叫手足自己download

滅火筒 雙城記！
林夕填詞 mv全部係 抗爭嘅新聞片
呢首竟然無

補充多句，如果音樂相關行業都計入黃色經濟圈
更加要比人睇到創作黃歌係有市場
本身創作黃歌都會比人打壓，支持下同路人好正常姐

Sor

有版權既 要保護創作人 作者唔介意 其實無用 唱片公司有法律部門

獨立創作 無公司就例外 但都要問一聲都要

相輔相成
黃音樂圈出黃歌
然後黃店俾錢買+播黃歌吸客+幫宣傳

茶記可以播黃色政治youtuber
老實講 viutv好悶未必成日啱睇

樓主想拉高黃店標準？

餐廳係要向唱片公司申請音樂使用權, 不過由於世界上係有 N 個唱片公司既關係, 唔少唱片公司係有加入版權公司以方便收費及管理 - 主要既版權公司有 HKRIA & PPSEAL, 而收費好似係按餐廳大小而按年收費

基本上 你唸得出既唱片公司都係有同上面兩間版權公司合作, 不過其他細d既/ indie 少少既公司則另計~~